## 1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM дозволяє за допомогою JavaScript маніпулювати структурою, стилями та вмістом елементів в HTML/CSS 

## 2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

`innerText` - працює тільки з текстовим вмістом елемента, де є можливість його повернення або змінення тексту. 
Його використовують лише для цього.

`innerHTML` - використовують для змінення безпосередньо самої структури коду HTML, де є можливість її отримання 
або встановлення.

## 3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Більш єфективніший спосіб залежить від конкретної задачі. Зазвичай кращі спосіби:

`getElementById()` - для швидкого доступу до унікальних елементів.

`querySelector()` та `querySelectorAll()` - для конкретних селекторів та гнучкості

## 4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

Головна відмінність між ними полягає в тому, що `HTMLCollection` відображає тільки HTML елементи та автоматично 
оновлюється, тоді як `NodeList` може містити різні типи вузлів і може бути як живим (оновлюється), так і статичним.